無定向風暴襲港 或掛3號波

2018年08月13日

無定向風暴襲港 或掛3號波

■由於熱帶風暴逼近，本港昨不時下雨。

【本報訊】疑因另一股風暴靠近台灣，觸發「雙颱風效應」，南海一股熱帶氣旋登陸廣東後，昨凌晨重新出海，下午更增強為熱帶風暴。天文台形容熱帶風暴一度幾乎停留不動，未來路徑仍較為飄忽，預測熱帶風暴相關的雨帶會在未來一兩日間中為本港帶來驟雨及狂風。

受熱帶風暴影響，一號戒備信號昨持續生效，清晨5時15分天文台一度發出黃色暴雨警告信號，一個半小時後取消。天文台形容，熱帶風暴一度幾乎停留不動，隨後稍為向南移動，與香港保持超過200公里的距離。

天文台昨曾稱會視乎本港風力變化，在昨午或晚上考慮是否改發三號強風信號，至傍晚改口，稱熱帶風暴的未來路徑仍較為飄忽，會視乎本港風力變化及熱帶風暴的動向，於今日日間考慮是否改發三號強風信號。

未來一兩日狂風驟雨

該熱帶風暴是於上周四形成，當時為熱帶低氣壓並持續北上，上周六在廣東西部陽江登陸北上後突然拐彎向南移，昨日凌晨重新出海後，更向東移，再度逼近本港，即在香港以西300公里附近打了一圈，昨午再增強為熱帶風暴。而受熱帶風暴相關雨帶影響，隨後一兩日仍有狂風驟雨及雷暴。

民辦氣象網站「香港熱帶氣旋預警中心」亦指，位於台灣以東海域的熱帶氣旋摩羯採取較偏西的路徑移動，令熱帶風暴和摩羯的距離拉近。而兩者距離接近時會出現藤原效應，令熱帶風暴採取偏東路徑移動，重新接近香港。未來數天對港的影響則視乎其東移幅度以及強度變化。

澳門則周六改發三號風球後，昨續長時間生效。澳門地球物理暨氣象局預測，當地未來數日天氣仍有大驟雨及雷暴，今日後期風力會有所增強。香港天文台解釋，因為港澳地理位置不同，每次「打風」兩地在「掛風球」的時間，以至發出甚麼信號都可能有差異。

■記者羅繼盛

上一則
上一則
伊利沙伯前年３孕婦喪命

下一則
下一則
疑按隱藏掣開動 遊車河8公里 狂迷偷揸九巴猛撞兩車

聽日8號ok?

ok

又升唔到做颱風 個風正一煩膠黎

大交合無法準確作天氣預報就話無定向

屌佢老母例牌假日落雨，1-5幾猛太陽